Утилита `blkdeactivate` деактивирует блочные устройства. Для смонтированных блочных устройств она пытается автоматически размонтировать их перед попыткой деактивации. В настоящее время утилита поддерживает устройства device-mapper (DM), включая тома LVM и программные устройства RAID MD. Тома LVM обрабатываются напрямую с помощью команды `lvm`, остальные устройства, основанные на device-mapper, обрабатываются с помощью команды `dmsetup`. Для работы с MD-устройствами используется команда `mdadm`.

# СИНТАКСИС

	blkdeactivate [-d dm_options] [-e] [-h] [-l lvm_options] [-m mpath_options] [-r mdraid_options] [-o vdo_options] [-u] [-v]
    [device]

# ПАРАМЕТРЫ

- `-u|--umount` - Размонтировать устройство перед попыткой его деактивации. Без использования этой опции смонтированное устройство не будет деактивировано.

# ПРИМЕРЫ

Деактивировать все поддерживаемые блочные устройства, найденные в системе, пропуская смонтированные устройства.

	blkdeactivate

Деактивировать все поддерживаемые блочные устройства, найденные в системе, сначала размонтировав смонтированные устройства, если это возможно.

	blkdeactivate -u
	
Деактивировать устройство /dev/vg/lvol0 вместе со всеми его устройствами, предварительно размонтировав все устройства, если это возможно.

	blkdeactivate -u /dev/vg/lvol0

Деактивировать все поддерживаемые блочные устройства, имеющиеся в системе. Если деактивация устройства-маппера не удалась, повторить попытку. При обработке логического тома LVM деактивировать сразу всю группу томов.

	blkdeactivate -u -d retry -l wholevg

Деактивировать все поддерживаемые блочные устройства, имеющиеся в системе. Если деактивация устройства-маппера не удалась, повторить попытку и принудительно удалить его.

	blkdeactivate -d force,retry
